我哋真係好撚鍾意香港 - 陳沛敏

節錄

我哋真係好撚鍾意香港 - 陳沛敏

公元二○二○年六月三十日，庚子鼠年五月初十，時晴時雨。全宇宙記者竟日靜候那條將徹底改變香港的法。

還有幾小時就頒佈生效，全香港的人仍然無法得知內容。林鄭政權一問三不知，稱職地扮演傀儡只懂不斷說支持支持支持。至於擔當橡皮圖章的譚耀宗之流，臉不紅耳不赤的坦承，只短暫看了文件，而且終身監禁的刑期也看漏了眼，他們的話自然作不得準。

漫長的等待間，大家在群組你一言我一語，有行家說：「今晚有點大殮前守夜的心情。」同事
。。。。。。。
前的戲碼，但看見眾人苦中作樂的吹水對話，已經笑到標眼淚。

倒是駐港日媒心水清，記得二十三年前凌晨深夜，暴雨中解放軍入城的歷史性畫面；對照今天，形容是「隱形坦克進駐」。如果說23年前的氣氛是忐忑，23年後的今日是肅殺。

條文深夜十一時許公佈並即時生效，同事立即消化寫文做表還要找相關人士分析回應。大家原本已經預計的嚴刑峻法，出來的是更嚴峻。

報紙比平日遲了出街，凌晨三點半後才送到旺角。7.1大部份中文報紙的頭版給
。。。。。。。。
中性的"A New Reality For Hong Kong"。

新的現實是，中共鐵了心要向全世界示範，一個國際金融中心、珍視自由價值的世界城市，如何可以由Rule of Law到Rule by Law到Rule by Fear的演化過程。人類歷史必然記住這一筆。

7.1那天，看見重裝防暴警紫旗面前，仍然揮動「光復香港、時代革命」或者「香港獨立」旗幟標語的男女老幼，覺得老子好很勁，「民不畏死奈何以死懼之」不正是眼前的寫照。但擊中所有人內心的，是那幅「我哋真係好撚鍾意香港」的直幡，用我們的語言，道出我們的心聲。

恐懼臨城，有專
。。。。。
保松的宣言：

「我不會改自己臉書名字，這是真實的我。

我不會刪去以前的文字和相片。那是我真實的生命歷程。

我會一如以往分享報道和評論。

我不會放棄自己的觀點和立場，除非是自己反思的結果。

我不想被人審查，更不想自我審查。

並非完全不擔心，但不想過度擔心，以至令自己無時無刻活在恐懼當中。因為恐懼一旦入侵人心，我們就很難活成自己想要的樣子。」

#所以，我就係好撚鍾意香港

（隔星期六刊登）

陳沛敏

唔係話潑冷水
只係覺得好多人話鍾意只係得把口講

你睇下個熱門就知乜事啦屌

幫你推推po

網上乜人都有, 實有一堆港豬同藍絲